有冇人耐唔耐就抑鬱，可唔可以分享下點樣令自己開心啲

唔覺得自己好嚴重要睇醫生嗰啲，反以似種慢性病咁。可能嗰日冇乜特別事但個人都好down,有種揮之不去嘅抑鬱感，就嗰日冇咩會做到

因為唔想係咁喺人面前放負，同埋唔太鍾意講自己嘅事，除咗少數真心熟嘅朋友之外，平時喺同事朋友面前我都幾hyper大家搞下gag咁，大家開開心心就算。但其實耐唔耐抑鬱就嚟，好似月經咁

我平時都會睇下書，做下運動，學下德文，keep住自己積極啲，自己生活又都過得去，屋企人好又有份工咁。但種down 嘅情緒耐唔耐就嚟，搞到自己幾辛苦下。

有冇人可以分享下點對抗抑鬱？

唔好對抗 同佢共存
當佢朋友咁相處 你會同抑鬱嘅自己相處得好㗎

You are not alone
我都係咁 間竭性頹、冇mood
勁想del曬所有social media同放晒所有人飛機
平時喺朋友面前都係大笑姑婆 好hyper
但一個月仲有幾日咁 完全唔知自己想點

其實情緒真係會被月經影響，特別down個幾日停一停諗一諗係唔係差唔多黎m，冇法，真係冇法，只有慢慢慣

運動 一星期三次
聽音樂

打拳

負面情緒都係種享受嚟
證明自己仲存在緊
所以唔會做d咩cheer up返自己
時間過咗就正常返

不開心就不開心，也別勉強的過問

通常依d都唔係一朝一夕係咁
好多係長時間之下累積而成
我見好多人咁樣都通常脫離唔到
除非突然係生活上有好大的改變
或者突然睇到自己有咩形成今日咁
先會下定決心有改變

會，長期，最近做耶撚自己睇聖經祈禱，有d用

做運動真係會好啲
但係悲傷可以令我感受到自己仲存在緊

睇醫生食藥

想跳樓解決

天生嘅
Neuroticism(容易唔開心)係一種性格特質
遺傳因素居多
無計
怪父母

睇吓self-help book
做吓運動
出面環境大起大跌嗰陣 由得佢
唔係自己錯 就唔好怪自己
Meditate吓
轉吓環境
會有幫助

你會唔會開post 講
有冇人耐唔耐就好開心，可唔可以分享下點樣令自己抑鬱啲?
你有喜怒哀樂有咩問題,月都有陰晴圓缺啦
咪撚比d 不負責任既濕鳩正能量撚老點, 以為人一定要keep 住開心得嫁
長期都只有正面/只有負面都係病
你呢d"耐唔耐"抑鬱 ,即係情緒時好時壞, 就叫做正常
明白?

留個名先
好同意我以為得我一個係咁
本人份人好hyper
但有幾日就會灰到唔想見任何人
想收埋自己係房
係咁諗點解自己咁垃圾咁無用果啲
但其實我知自己人生已經好豐盛 生活好幸福

暫時只係諗到食藥，真係有d幫助既

我都會
會一個人攤足一日
突然會想喊 覺得自己好孤獨